\documentclass[float=false, crop=false,french,oneside]{standalone}
\input{style.tex}

\begin{document}

\subsection{Décodeur d'instruction MIPS~I (DECODER)}
\label{subsec:comp_dec}

\begin{wrapfigure}{R}{6cm}
	\centering
	\includegraphics{component/decoder.png}
  \caption{\label{fig:decoder} Décodeur d'instructions}
\end{wrapfigure}

Ce  composant est  spécifique  à  l'architecture  MIPS~I.  Il est en  charge du
décodage de l'instruction courante. Il ne contient aucune opération, il ne fait
que  découper  l'instruction  en suivant  le modèle des  formats  d'instruction
existants (Voir \nameref{subsec:MIPS-I_instructions}). Le décodage ne nécessite
pas d'être implémenté comme un composant pour le  MIPS~I,  mais nous avons fait
ce choix afin de clarifier notre schéma et les connexions entre les composants.
\\
\\
Ce composant n'a aucun coût en temps et nous comptons sur le synthétiseur pour
détecter cela et optimiser au mieux comme si nous n'avons pas utilisé un
composant.\\
\\
\\
\noindent Voir la figure  \ref{fig:decoder}  pour le placement des ports sur le
composant schématique.\\
\\
\\
\noindent \textit{Ce composant ne possède pas de paramètres générique.} \\
\\
\\
\noindent Liste des ports du composant: \\
\begin{tabular}{ll p{0.5\textwidth} }
instr & Premier vecteur d'entré 32~bits  &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  word|
\end{minipage}
\\
rs & Registre Source &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out reg_type|
\end{minipage}
\\
rs & Registre Target &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out reg_type|
\end{minipage}
\\
rd & Registre Destination &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out reg_type|
\end{minipage}
\\
shamt & Shift amount &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out std_logic_vector(4 downto 0)|
\end{minipage}
\\
IMM & donnée immediate sur 16~bits &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  half_word|
\end{minipage}
\end{tabular}

\end{document}
